【世盃熱】見盡賭仔輸身家 外圍莊家：從來唔落注

2018年06月12日

【世盃熱】見盡賭仔輸身家
外圍莊家：從來唔落注

【本報訊】世盃開鑼，又到了外圍佬發大財、賭仔斬手指的日子。今年50歲的阿文當外圍賭波集團莊家20年，經歷了從接電話收波纜、寫紙仔記數的年代，到㩒鍵盤、手機轉帳的變遷。當年收波纜靠人脈，如今靠個網，賭仔越來越多，注碼越賭越大，連他自己都吃驚，上屆巴西世界盃，他全力做賭網，單是德國對巴西一場已抽佣500萬元，非常誇張。不過，眼看過去的老友，從手持幾層樓收租到輸清光仲欠債千萬，變得一無所有。所以從不沾賭，只當一盤生意。

沒有穿金戴銀，出入低調，令阿文身上少了點江湖味。他自言20多歲入行，經朋友介紹，於澳門做外圍馬，2003年本港賭波合法化，內地也興賭波，他遂由外圍馬轉搞外圍波，當艇仔收波纜，3年後他投入一筆錢，取得一個外圍賭波網的代理人，當上莊家，每場賽事的投注額，他也可坐享其成抽佣，賭客以倍數上升。上屆巴西世界盃爆大冷的德國對巴西一場，他合共抽佣500萬元，較平日一場賽事約抽佣10萬元高50倍，非常誇張。

他自稱每屆世界盃均是外圍集團的旺季，投注額可較歐洲聯賽多30至50%，「因為世界盃場數無咁多、注碼集中且大」。不過，他十分謹慎，不敢期望有奇蹟，只望今年能賺500萬元。

從事外圍但不沾賭，阿文稱是見得太多，有老友從坐擁數個單位，變成一無所有，還欠債過千萬，致妻離子散。「外圍莊家又唔係得我一個，我唔受佢哋賭，佢哋都可找其他莊家賭啦。」他坦言有時愛莫能助，只能警誡自己，身為莊家亦會傾家蕩產，「有啲人太貪心，同客對賭，咁隨時死得。」

上一則
上一則
16歲仔輟學兼周身債

下一則
下一則
港人年進貢120億 外圍難杜絕

16歲仔輟學兼周身債

港人年進貢120億 外圍難杜絕

嚴打監獄賭風 懲教撿130萬注碼

增玩法似打online game 微信支付寶收數避追查外圍波集團瓜分世盃7.5億肥肉

gaming 不嬲最搵錢
好賺過任何行業

講到啲外圍唔走數會賠足咁

Gaming?

做莊落乜注呀 玩鳩呀叔我?

我都r撚曬頭
唔通走去賭另一檔外圍
仲話做莊都會輸
唔通會特登借錢嘔突俾客？
on99

仲話做莊都會傾家蕩產*

反而平時有賭開果啲世盃輸極有限

馬伕：從來唔叫雞

收錢先算叫雞
免費係友誼波